%@metapost:601dmtous.mp
\compo{102}{601dmtous}{0.8}{La figure représentée ci-contre est
constituée de deux figures identiques accolées : l'une blanche,
l'autre grisée.
\begin{myenumerate}
\item Reproduis cette figure en vrai grandeur.
\item Calcule la troncature au dixième :
\begin{enumerate}
\item du périmètre de chacune des deux figures;
\item du périmètre du grand cercle.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
}